# Analysez les besoins de votre client pour son Festival de films

![alt text](https://www.chevignyloic.fr/ressources/P3app.png)

## Enoncé

Jennifer Viala est l'organisatrice du Festival des Films de Plein Air. Elle ambitionne de sélectionner et projeter des films d'auteur en plein air du 5 au 8 août au parc Monceau à Paris.

Son association vient juste d'être créée et elle dispose d'un budget limité. Elle a besoin de communiquer en ligne sur son festival, d'annoncer les films projetés et de recueillir les réservations.
Voici ce qu'elle vous dit :
Mon association "Les Films de Plein Air" vient d'obtenir l'autorisation de projeter au parc Monceau cette année du 5 au 8 août chaque soir, de 18h à minuit. 
Je souhaite ainsi faire découvrir des films d'auteur au grand public.
J'ai besoin de communiquer sur le festival en amont et j'ai besoin pour cela d'une présence en ligne avec un site web. 
Sur ce site , pour lequel il faudra trouver une charte graphique, j'ai besoin notamment de présenter le festival, la liste des films et de communiquer régulièrement sur les dernières actualités du festival.
L'accès aux projections sera gratuit et ouvert à tous mais je souhaite que le public puisse se préinscrire pour estimer le nombre de personnes présentes chaque soir.
Je souhaite avoir une adresse professionnelle en .com ou en .org : je suis preneuse de conseils sur le meilleur choix pour l'adresse et je ne souhaite pas m'occuper de l'hébergement.

En tant que développeur, on vous demande de lister les fonctionnalités dont a besoin la cliente et de proposer une solution technique adaptée. Vous devez donc sélectionner la solution qui vous semble la plus à même de répondre à son besoin.
Vous devrez ensuite réaliser une première version de ce site correspondant à ses attentes.

## Compétences

-Lister les fonctionnalités demandées par un client<br />
-Analyser un cahier des charges<br />
-Rédiger les spécifications détaillées du projet<br />
-Choisir une solution technique adaptée parmi les solutions existantes si cela est pertinent<br />

## Soutenance

**Projet validé le 31/10/2017**

A l'oral en condition réelle, vous présenterez votre projet. Votre mentor jouera le rôle du client.
La soutenance se déroule comme suit :
La présentation de votre cahier des charges et votre prototype du site en HTML et CSS : 15-20 minutes
Un moment questions/réponses : 10 minutes
Votre mentor reprendra son rôle de mentor à la fin de votre "rendez-vous avec le client" pour débriefer avec vous pendant 5 minutes. 

